<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: travel | kangjia’s blog]]></title>
  <link href="http://kangjia.github.com/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kangjia.github.com/"/>
  <updated>2013-01-10T00:02:39+08:00</updated>
  <id>http://kangjia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kangjia]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[兰卡威、马六甲游记(2013-01)]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/2013/langkawi-melaka-trip/"/>
    <updated>2013-01-08T15:09:00+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/2013/langkawi-melaka-trip</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  元旦假期去吉隆坡看老婆外加自由行了一下，回来很多同学也问了一些自由行的问题。在这里简单记录一下兰卡威和马六甲的游记，并且介绍一下马来自由行的攻略。</p>

<h4>攻略</h4>

<blockquote><p><em>签证</em> 马来西亚签证中心在亮马桥，旅游签150RMB（吐槽一下，原来自己去使馆办只要80）。3-5天就可以取了。</p>

<p><em>机票</em> 从北京到吉隆坡有马航和亚航的直飞。亚航即使不是big sale，提前1-3个月应该都可以买到往返1600/人的机票，不过从北京飞吉隆坡要6个多小时，还是晚上。有些辛苦。马航常年3K6/人。</p>

<p><em>酒店</em> 兰卡威酒店分两种，一种是酒店，一种是Resort。兰卡威的沙滩比较少，有财力的同学最好买自带沙滩的Resort吧。</p>

<p><em>其他</em> 注意防蚊防虫，注意飞机、大巴及马来各种室内冷气比较足，最好随身带一件外套。详尽攻略可以参考<a href="http://qyer.com">穷游网</a></p></blockquote>

<h4>兰卡威自驾游</h4>

<p>28号从吉隆坡乘风破雨飞到兰卡威，已经晚上7点多了。如果是白天，可以直接在机场租一个车。直接开到酒店。兰卡威是一个岛，环岛开车3-4个小时。主要酒店分布于珍南沙滩和爪哇镇，珍南沙滩和爪哇镇基本在兰卡威岛的左下角和右下角。珍南附近有沙滩，酒店，机场，SPA，饭店，海洋馆。爪哇镇有酒店，SPA，鹰广场，大一些的商场和旅游集散地。</p>

<p>从机场买的士票到爪哇镇的my hotel，check in后放下行李就去不远的market觅食儿了。既然来到兰卡威了，必然是吃海鲜了。先找了一家华人的海鲜馆，点了奶油虎虾、软皮蟹、烤鱼和蔬菜，这边的啤酒貌似比基隆皮的便宜一些。吃饭的时候总有几只喵来回徘徊，发现这个城市的猫的确很多。吃完又去也是逛了逛，一水儿的旅游体恤之类的。顺便溜达到了海边，可以隔着一片小湾看到鹰广场的鹰雕像。</p>

<p>29号早上吃完早餐（话说my hotel的自助早餐真是一般）就问酒店有没有租车业务，酒店联系了自己合作的租车人，可惜开来的是一个自动挡汽车。作为一个刚拿到驾照4天的人，还是要求换了一辆手动挡的车。可惜手动挡的车找了好久没有，最后把我们拉到了一个不知道什么地方，草草看了下驾照，交了租车钱，连押金都没药，就跑了。我若有其事的检查了一遍车，就跟老婆说，记得系安全带。然后慢慢悠悠的开上了路。老婆就开始手忙脚乱的查GPS，找加油站。</p>

<p>也不知道这破车是什么牌子的，油门一松车速就急降，踉踉跄跄的开到加油站。加了10RM的油后，发现自己不知道自己在哪里了。算了，反正是自驾游，走到哪里算哪里吧。老婆一遍烦地图，一遍看手机GPS，一遍规划沿途风景。可气的指示路牌是马来文，尼玛跟英文长的很像，但是总是猜不对意思，过了两三个景点，也懒得倒回去了，就一路向北了。</p>

<p>新人开车都有瘾的，一口气开了1个小时，老婆终于叫停，在什么温泉休息了一下。温泉挺小的，感觉也脏脏的，就没下去泡。沿着东线继续向北，西北角就是黑沙滩，太小了，没啥感觉，然后就转向西面。一路走错，倒车，走错，倒车的情况下，沿路逛了一个小瀑布，一个民族村，一个大瀑布（七井仙），一个小沙滩。民族村可以坐索道上去，看着人太多就没排队。回去才知道天空之桥在上面。七井仙还不错，可以看看风景，玩玩水。向南回去的路上看到一个酒店有私家沙滩，还有很多人在排队进去，回去一查才知道是四季酒店。</p>

<p>总得来说靠左边开车没什么奇怪的，只是不太习惯过转盘出去时的位置。从七井仙向南开往珍南的路上全是山路，上上下下的盘山路，跟跑跑卡丁车的发卡赛道似的。开着很爽。从珍南沙滩到爪镇是唯一一段双向四车道的路了。回到酒店天开始黑了，休息一下又开车去了鹰广场。鹰广场前面一排排的大排档，然后点了点宵夜。坐在海边，可惜没有找到月影群舟的感觉。</p>

<p>第二天本来打算去浮浅，可惜没起来。就继续开车去珍南沙滩了，逛了一下海洋馆。然后开车去民族村，准备去天空之桥看看，可是竟然检修，不开放。然后又是一阵盘山路，回到珍南沙滩去游泳，哦，是去玩水去了。坦白的说，珍南沙滩的沙子算一般，虽然很白很细，但是海水不清澈，贝壳之类的也太多了。这两点跟热浪岛比差太多了，尤其是躺椅竟然是收费的，而且很难找到淋浴。这里的确不太适合度假。据说马来的海水沙滩质量是东海岸比西海岸的好，可惜东海岸1月基本都因为下雨关闭了。</p>

<p>下午回去和老婆的同事一起回合，又是一顿龙虾大餐。这次是泰国菜，貌似比中国馆子好吃一些。顺便吃饭的时候去逛了一下免税店，这里据说就巧克力比较便宜。然后就打车去机场回吉隆坡了。所以最好还是从机场租车。</p>

<p>如果时间充裕，兰卡威比较适合带三天，二天自驾游，一天去跳岛浮浅。当然也可以选择当地的一日游，然后跟团浮浅，就是有些赶。一日游和浮浅报团登记酒店，会有bus去接。</p>

<h4>马六甲</h4>

<p>攻略就不写了，穷游上很多，马六甲差不多在吉隆坡和新加坡中间的地方，很小，一天肯定能转过来。景点就是圣保罗山和鸡肠街，都不远，溜达溜达，顺便看看海挺好的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
