<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: log | 康有才de胡说八道]]></title>
  <link href="http://kangjia.github.com/blog/categories/log/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kangjia.github.com/"/>
  <updated>2013-01-07T23:31:39+08:00</updated>
  <id>http://kangjia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kangjia]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2012/08/yestoday-and-tomorrow/"/>
    <updated>2012-08-28T23:03:42+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2012/08/yestoday-and-tomorrow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近拍了婚纱照，好累。</p>

<p>最近身体不太好，要休养。</p>

<p>最近看了一本小说：《球星闪电》。</p>

<p>最近看了一个源码，backbone。有没看懂的地方。</p>

<p>最近在学CSS，能简单布局了，会用photoshop拼图了。</p>

<p>最近在看一门语言，python。该看模块了。目前为止很合我这个纠结症病人的胃口。</p>

<p>最近做了俩次红娘，也没继续跟踪结果。</p>

<p>最近准备试试美股。</p>

<p>最近一直在家吃饭，很喜欢。要感谢老婆和妹妹。</p>

<p>----------------------华丽的分割线----------------------------------</p>

<p>发现，自己越来越习惯和电脑沟通，越来越不善于和人类沟通了。</p>

<p>所以，继续看python。</p>

<p>读一下seajs的源码。</p>

<p>要学习一下object-c，至少能看懂。</p>

<p>学习写nodejs，把wow完成。</p>

<p>把《乌合之众》读完。</p>

<p>哦，还要举办婚礼。10.4号  ～_～</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离职]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2012/03/leave-qunar/"/>
    <updated>2012-03-31T06:35:37+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2012/03/leave-qunar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天算离职的事情公布了，剩下的也都是扫尾工作和走离职流程了。
入职Qunar到现在，一年半了，不长不短。有欢乐，有基友，有争吵，就如同任何一个公司，有好的，也有不好的。借此之际，也做一下总结。
从入职Qunar在各个频道打杂，到全职团购频道，再到组建团购前端团队支持团购、度假等频道工作。还是很感谢领导的包容和支持！
从前端门外汉到半瓶水，非常感谢这个过程中金埔给了我足够宽松的时间学习和折腾。
从一个人死磕到各个新同学的加盟。而且我的团队从无到有，事情从乱到顺，产出越来越好。这一切都是在浩浩给我足够的时间下、各个同学的支持下才能做到的。
回头一看，无论是个人还是团队，这一切也的确是很有成就感的。尤其是2012Q1的事情都一步一步在落实。</p>

<p>突然下笔无言了，不一一点名煽情了。下面大家的任务还很重，各位加油吧。
说点开心的，下面我的重心都是我大喜的事情了。在这个人生只有一次的机会上，我将全力出演！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[吉隆坡到热浪岛旅游攻略（2011-07-19）]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2011/07/kl-redang-trip/"/>
    <updated>2011-07-20T00:42:23+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2011/07/kl-redang-trip</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>先介绍一下背景：</strong></p>

<p>第一次出国玩，热浪岛在中国南海边，主要景点和娱乐项目是：夏日麽麽茶的拍摄地，浮浅，晒太阳，看海龟。</p>

<p><strong>词典：</strong></p>

<p>KUALA Terengganu - 丁加奴（热浪岛所属市，有机场），也翻译成登嘉楼</p>

<p>KUALA Lumpur - 吉隆坡 （简称 KL）</p>

<p>LCCT ： 亚航廉价机场</p>

<p>Redang Island - 热浪岛</p>

<p>RM - 马币，和人民币差不多2.1:1的汇率</p>

<p>Sari Pacifica - 热浪岛莎莉酒店，很安静，有泳池，离拉古娜步行10分钟。</p>

<p>Laguna - 拉古娜酒店，夏日麽麽茶拍摄地，很热闹，晚上有演出</p>

<p>Redang Beach - 沙滩酒店，靠近拉古娜，附近有很多吃饭的地方和小酒店，提供中文服务。往返丁加奴停船的地方</p>

<p>Berjaya - 柏家雅酒店，有港口，有私人机场（有木有很奢侈？），在另外一片海滩。</p>

<p>税费服务费 - 马来一般价格都是不带税的，最后交的钱是要+10%的服务费和6%的税的。</p>

<p>手机信号 - 拉古难这边有基站，所以sari那边信号很差</p>

<p>dive center - 潜水中心，酒店都自带，也可以去专门的dive center去询价。</p>

<p><strong>我的足迹：</strong></p>

<p>我是从<a href="http://www.qunar.com">www.qunar.com</a>买的北京到吉隆坡的马航往返，连税费3K2。好吧，这是广告，自己家网站的广告。</p>

<p>从吉隆坡到丁加奴买的亚航的中午航班，因为买的太晚，单程俩人最后支付了394RM，亚航机票在国内只能用双币信用卡购买。然后在sari官网订的只包早餐的花园别墅三天两夜套餐，税后1100RM了。- - 好贵…还好没选海景别墅，那个更贵。不过sari环境还是很好的。</p>

<p>亚航飞机从LCCT起飞，自主check in，建议穿的清凉点，安检都会忽视你，吉隆坡到丁加奴飞机50分钟。从丁加奴机场可以买taxi票，到港口差不多25RM，这里，特别提醒：<strong>可以在机场找人share taxi。最好找欧美人，国人好像不太习惯拼车</strong>。</p>

<p>另外建议先打车到唐人街（china town），买一些日用品，比如防晒霜！！从唐人街到港口步行10分钟，朝<strong>登嘉楼海南会馆</strong>那个建筑方向走，临到前的路口左转，直走。买票去热浪岛，一人55RM，买票的时候要报酒店名称。<strong>切记：最后一班快艇的时间是下午3点。</strong>一定要早点赶到。</p>

<p>热浪岛会有泊船从快艇接下来，然后到沙滩酒店处上岸，各家酒店的拖拉机就会接人了。sari安静的原因就显出来了，我去的时候人家拖拉机都满满的人，sari就接了4个…在酒店办checkin，这时候会有waiter送上来一杯冷饮，很好喝。然后入驻后就可以去海边玩了。<strong>sari只有大厅和餐厅有wifi覆盖</strong>。</p>

<p>潜水，直接去的sari的dive center去问的，一个人70RM，是浮浅。sari的人比较少，是和redang holiday酒店拼船去的，上船比较刺激，穿着救生衣就下水了，举着拖鞋上小木船。<strong>去浮浅的时候一定要听清楚master说的步骤，有问题及时沟通，反正你问的多了，他就对你关注多了，你的安全就有保证了。</strong>小船走了20分钟吧，绕到岛的另一侧，停下来，这里就是传说中的海洋公园。好了，下水，带浮浅镜，仔细看美丽的小鱼和珊瑚吧，很是享受。</p>

<p>晒太阳，沙滩上放了好多躺椅，擦了防晒睡一下午，有海风吹着，很是放松心情。醒来再来一个新鲜的椰子，乐不思蜀啊。</p>

<p>laguna旁边有一个小木屋，就是拍夏日麽麽茶的地方，现在作为gift shop，有兴趣的可以看看，我是觉着价格和国内宰人的景点相比，还算可以。</p>

<p>休息了两天，早上吃自助早餐，然后checkout。在大厅上网，10点坐拖拉机去beach等船回丁加奴。从港口上岸后一直turn left可以找到bus station。能赶上1点发车回KL的大巴，8点到KL，下车就是马来西亚大学，旁边有小地铁。也可以打车，<strong>在吉隆坡打车要砍价</strong>，他们不打表，拦腰砍吧。</p>

<p>如果时间充足，可以试试SPA，不过都是蛮贵的说，一个人1小时要200RM+。不过我还是很后悔没有尝试一下马来的马莎吉。</p>

<p><strong>一点总结</strong>：</p>

<p>1、银子足够，就直接选berjaya的双飞套餐吧，从吉隆坡到热浪岛直飞。一个人1200RM，包食宿了和潜水。单买beryaja的房子还是很贵的。</p>

<p>2、省钱玩就<a href="http://www.redang.org"><strong>www.redang.org</strong></a>中选一家小点的酒店，选3Day2Night不包食宿的，一个人300Rm就搞定了，吃饭在岛上找餐厅吃，一个人一顿饭10RM就能吃到河粉炒饭之类的，还有中文服务。潜水一个人80RM，算下来还是很便宜的。晚上可以去laguna看表演吃烧烤。</p>

<p>3、省心省钱套餐，喜欢热闹预定laguna的3D2N的套餐，选全包，有食宿，有潜水。喜欢安静的选sari的套餐。<strong>不过要laguna的要早些预定 </strong>。这两家套餐都选标准间就行，毕竟是玩，选海景、花园别墅都挺浪费的。价格是laguna一个人500RM左右，sari的稍微贵一些。如果选的不是全包食宿的套餐，记得吃饭自己去吃，酒店的自助餐太贵了，每顿都要50RM+。</p>

<p>4、有得拼的地方记得拼，比如在丁加奴打的，比如单人去玩的拼房。不过热浪岛除了吃饭、住宿、潜水，其他都不需要花钱，你可以不用着急做什么，晒太阳和游泳就可以了。</p>

<p>5、能确定好旅行的，尽早预定亚航的特价机票，平均一个人100RM以内就能搞定了。如果时间足够，也可以坐大巴返回吉隆坡，一个人40RM，双层大巴，还是很豪华的。<strong>每天上午最后一班为1:00pm</strong>，晚上9点半开始半个小时一班。</p>

<p>6、<strong>热浪岛酒店有小虫和蚂蚁之类的，最好带风油精之类的</strong>。反正我是看到了蜥蜴，有怕的自己多注意，就在沙滩玩吧，别去后面的山上。</p>

<p>不知道拉下什么没写没，redang还是很凉快的度假胜地。这次旅行运气还不错，亚航飞机没订做，排座在最后一排。大巴是在二层第一排，有了很多观光的机会。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[功夫在诗外-2010年总结]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2011/01/ability-outside-of-poems/"/>
    <updated>2011-01-25T09:10:42+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2011/01/ability-outside-of-poems</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好吧，墨迹到一个月终究也是要写年终总结的。2011年已经来了，2012年还会远么？~
又想按照工作、感情、生活、思想几个方面来写的，突然意识到程序员思想太严重了，总是结构化自己的文字，这样不美好。作为一个伪文艺青年，想到哪里写到哪里吧。</p>

<p>一年基本都在北京，从做需求到带团队，然后支援北分，CRM分家后思考未来。中间还穿插着一些学习，系统学习了需求分析和OO设计。
年末换了一份工作，从传统的行业软件sitech换到了互联网企业Qunar。说真的，挺舍不得sitech的。他的确教会我很多东西，也j结识了很多好朋友。其实这一年给自己压力挺大的，一开始就定的目标比较高，想把自己作一个从经验到方法的提升。而在这个过程中，也发现了很多问题，就开始给自己很大压力。事实上，形而上者是为道，形而下者是为器，而经验到方法提升的失败总结起来还是自己的经验不足。所以现在很淡定的在想，放低自己，学习积累经验。focus javascript，虽然好久没写代码了，重心也不是在这块，但是目前工作是这个，还是要好好的做好这块工作。</p>

<p>Qunar的工作不算忙，但是有点乱。今天和大芮聊天，还说做一个需求的时候经常会乱掉思路。其实这个现象的本质还是没有输出，如果有完整的开发流程，开发其实并不需要太多的脑筋。当然，和一些老同事交流，许多事耗着耗着他们也觉着皮了。这种状况目前来看也是急不得的，任何事物都有自己的发展规律，我们只能顺势而为。目前定位是安安静静的跟着领导思路去作一些事情。</p>

<p>昨天在想，今年怎么突然回到了思行合一的思路了。记得去年还总是对老妹说，男人，不止一面。可能是累了吧，即使是化学中元素频繁改变状态也是需要能量的，更何况人呢。或许许多事情都是从0到1然后再到0的吧，现象没变，思考确变了。今年话越来越少了，想的越来越多，这样很闷骚。比如在朋友联系上，的确作的不好。前两天还和为仓说应该定期组织一下活动。随着大家年龄的增长，话题确在减少，除了例行流程问候，应该考虑一些好玩的事情让大家参与起来。比如打牌之类的。</p>

<p>昨天跟胖胖吵架了，其实本来我还是心存愧疚的，从冬天开始，我的确是越来越懒了。以至于到了饭来张口，衣来伸手的地步了。搞的胖胖发火也在情理之中。回头想想，我们一路走来俩人都挺不容易的，自己的确还是有些问题需要改进的。希望明年及以后我们都能完整的走下去。哦，显摆一下，胖胖可是给我从国外带回来了mido的手表哦。还是那个目标吧，互相帮助，共同进步。</p>

<p>太晚了，不写了。希望11年我可以开心生活，开心工作吧。提一个可以量化的目标，考个需求分析师玩玩去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[say bye~]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2010/11/leave-sitech/"/>
    <updated>2010-11-22T15:41:38+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2010/11/leave-sitech</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月18日，兄弟们也开始赶赴深圳为新的战斗匆忙起来。而我，也匆匆办完手续，离开了这个奋斗了两年多的地方。<br/>
真的还有些不舍，其实想做最后一场share作为自己的告别仪式，用来总结自己这两年多在sitech的技术，业务，产品方面收获。可惜team的兄弟们有的在安徽，有的在深圳，没能如愿。在这里写点东西，给sitech，也给自己。<br/>
还是很感谢sitech，把自己从一个懵懂的学生，培养成了能单兵作战也能带队冲锋的电信IT战士。虽然会抱怨自己的生活如果放在洗衣机了甩一下，就只剩下加班和出差了；虽然开玩笑会讲sitech就是要死得起。但是也是在这种高强度的工作中，高饱和工作量中，才由量变带来了质变。也很感谢这两年来领导和同事的信任，让自己承担了全业务及后全业务（戏称擦屁股）的前端工作。也让自己对软件行业由简单的开发技术的认识到对开发效率，版本管控，需求分析以及团队建设、方法论等各方面的整体认识。当然，还有对电信业务的了解。这个很重要，至少知道了自己可以投诉到信产部~<br/>
其实最重要的还是sitech文化的熏陶，学习，思考，创新，行动，改进，成功。对企业文化的认识的确是潜移默化的。sitech对review很看重，我们平时也经常讲要沉淀。一边赶路，一边回顾，最后才能有成熟的东西落地。sitech的环境有点像国企，很有人情味，氛围是我非常喜欢的。尤其是我们差不多一起做全业务的前端team，常常讲自己是从某个战壕里爬出来，又各自陷入不同新的战壕。<br/>
当然，sitech作为一个高速成长的企业，从我进去的时候1000人不到到目前的小3000人，也有很多自身的问题。如果把做行业软件比作开出租车，技术是驾车本领，业务就是对路况了解。sitech可能也是更想做咨询吧，所以对路况看的太重。当然，也有其他问题，不过通过最近的规划看出sitech也在拥抱变化。还是很高兴自己能在sitech奋斗两年。<br/>
如果不出去走走，就以为这里是全世界。因为个人原因选择了离开，在这里，希望sitech早日打过长江去，也希望留在或者已经离开sitech的CRM的兄弟们一路走好！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
