<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: memory | 康有才de胡说八道]]></title>
  <link href="http://kangjia.github.com/blog/categories/memory/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kangjia.github.com/"/>
  <updated>2013-01-08T00:20:53+08:00</updated>
  <id>http://kangjia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kangjia]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[成长]_____从叫人叔叔到被人叫叔叔￣√]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2008/12/name-uncle/"/>
    <updated>2008-12-26T13:06:42+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2008/12/name-uncle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>98， <br/>
努力回忆了好久，终于想起来那一年我11岁，是一个见人都要叫叔叔的年龄。踢易拉罐的时代，嗯，那时候汽水1毛钱一袋。 <br/>
99， <br/>
按年历来排，荣升初中。嗯，那时候我学习挺好呢。 <br/>
00， <br/>
没印象了，记得千年虫闹的挺火。还有悉尼挺漂亮的。 <br/>
01， <br/>
打CS的记忆还是灰常深刻滴，搞的依然留恋v1.3。貌似还在这一年搞了第一个QQ。 <br/>
02， <br/>
按年历来排，辱升高中。结识了一坨人。不点名，太多了。15岁，很美好的一个时间。 <br/>
03， <br/>
分文理，很脑残的去了理科班。以至于现在的解释是为了学计算机我迫于无奈只能去理科班了。嗯，让别人看得我很有计划似的，很有追求似的。很好。 <br/>
04， <br/>
只记得很开心，就是没学习过。 <br/>
05， <br/>
高考，很模糊，成绩很烂，高考后流浪北京1个多月。少年不知愁滋味，只记得爱情挺甜美的。然后去了很没准备的去了江西理工。嗯，很莫名其妙的一年。 <br/>
06， <br/>
经历很多或者说经历很少，收获很多或者失去很多。开始会用辩证的观点看自己了，不过不断的否定自己是一个很痛苦的过程。 <br/>
07， <br/>
重复06年的生活，开始为未来做打算了。打工，学习，睡觉，喝酒，打游戏，但是也学会了迷茫，迷茫是一个很有持久性和痛苦性的东西。 <br/>
08， <br/>
英语没过不能升本了，毕业了，来北京了，培训了，失恋了，工作了，出差了，知道自己想要什么了。感觉自己挺有希望的。是一支潜力股。21岁了，经常被人叫叔叔了。</p>

<p>············· <br/>
PS：还好，还没退化到什么都不记得了呢，而且记得的都是快乐的事情。很开心写这个东西。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[　　西校的落日]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2008/09/sunset-at-west-school/"/>
    <updated>2008-09-16T23:55:41+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2008/09/sunset-at-west-school</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从那年趴在栏杆上看落日，就开始喜欢上了瞬间的定格带给心灵的冲击，这种记忆的片段如同电影的桥段，仅仅为一个画面。可能这种感动转瞬即逝，也可能若干年后坐在午后的花园，又会模糊再现。</p>

<p>1.阳春三月，垂柳初抽新芽。春雨潜入夜的小路地面微湿，而早上的阳光也恰到好处的温暖的铺撒下来…两个人，肩并肩的在行走，没有牵手，也没有搂抱，只是共戴一副耳塞…向前行走，时而低头细语，脸上也应时应境得如初春桃花般浅笑，肩并肩的一直走着…</p>

<p>2.仲夏，傍晚，高大的杨树洗掉最后一丝燥热，田间的小路纵横开来…落日余晖，将天边渲染得五彩缤纷。两个人，静静地站在田埂上，面朝夕阳，尽显太阳赐给的幸福，大片大片的橘红温柔的铺在身上…</p>

<p>3.南方的夏总要长久一点。毕竟已经入秋，只剩下阳光还让人感觉耀眼，很宽的马路两边是高大的树。阳光透过繁密的树叶落在路上，很是斑斓，眼前很是灿烂。仿佛耳边还有微风围绕。两个人看着不是很繁密的车流，准备过去。一手提包，另一只手很是自然的牵起了另一个人。路很宽，貌似又很窄……手很小，貌似又很软……</p>

<p>P.S:没啥特殊意义，手痒了。随便写写几个镜头。准备走纯情路线呢!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蓝 调]]></title>
    <link href="http://kangjia.github.com/blog/2008/08/recall-college/"/>
    <updated>2008-08-08T10:34:31+08:00</updated>
    <id>http://kangjia.github.com/blog/2008/08/recall-college</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>貌似最近很流行回忆，理智点说是我们现在不稳定的生活对过去生活的留恋，感性点说就是当我们开始回忆说明我们已经老去。周三正好去乐圣了，我也追赶这回忆的潮流睹物思人，触景伤情一次吧。</p>

<p>蓝调是我大学学校旁边的一个KTV，一个五音不全的人，以此为名，以时间为序，藉以怀念一下与音乐有关的大学同学。</p>

<p>第一个应该是《HANNY》，唱这首歌的人我想了好久才想起来名字，没记错应该叫杨婵，是一个差点和我有故事的姑娘。当时刚刚混入大学，做青协主持人，参与一个义演的活动。顺便利用职务之便和这个姑娘聊聊天，貌似还看了一场电影，电影的名字，姑娘的样子都如同那天路灯下拉长的树影，全部模糊了。只记得她当时在活动中唱的是《HANNY》。</p>

<p>然后就是黄梅戏--就是树上的鸟儿成双对，夫妻双双把家还的那个。当时是团日活动，请邓素娟来玩，她给我了一个下马威，要和我合唱这个经典曲目。我深知自己五音不全，拒绝了在全班人面前丢脸，不过，我却拒绝不了和她的两年的感情挣扎。大学对我影响最深的一个女人。虽然后来关于她的音乐记忆还有范范的歌和SHE的热带雨林。她曾改网名叫冷风过境。她唱歌一般，其他歌曲在她身上的印象没有了。</p>

<p>大一厮混与学校社团里面，当时我们那一届的文艺青年认识一部分，巨像刘德华的乐乐，后来不知所踪的高音歌王（抱歉，大一以后就没了他的消息，忘了名字了），声音很有力量的赖静，同门师兄弟软二的赵建业等。都很不错。不过最有影响力的不得不提--风情万种的戴钰芳同学！</p>

<p>戴钰芳，朋友们都叫她YOYO，风情万种，也是仅能她用的形容词。听她第一首歌是《最初的梦想》。然后直到她在学校歌坛封后我算很够意思的基本上都捧场了。最后当她唱《千千阙歌》拿百灵杯的时候晓峰说了句，YOYO都唱这首歌了，我们都老了，大学生活也该谢幕了！那天很完整，好多朋友都给她送花了，我也是，穿的很正式，特地买了一大捧鲜花送了她！我知道，她等来这天很不容易。认识她第一天是大一刚开学不久，就问我要烟，然后俩人抱着奶茶坐在空荡荡的食堂互相回忆高中的混乱生活。后来，我们的臭贫并且互损外带着自我吹捧的生活就开始了。我一直都很喜欢听她唱歌，很好听，后来去蓝调的时候我基本上都拉着她，用她的话说，做麦霸要有资本，不仅仅会唱别人会唱的歌，还要会唱别人唱不了的歌。所以和她去歌我可以很安心的做一个听众，她也的确有这个实力，有一次跟晓峰打赌，唱林俊杰的《逃学书童》，的确一字不差。听YOYO唱歌的后遗症就是一到KTV就想起她的歌声。风情万种的老戴，还能再听你唱歌么？</p>

<p>《太早》很慢的一首歌，在寝室里被黄主任（黄秀文）唱了差不多1年，伴随着他的网友心语，到一个英语班的姑娘。这首歌貌似还要陪伴他走下去。我亲爱的厕所歌王--大贤兄还在南昌培训呢，大贤在我们寝室的确是歌声很出色的一个，只是他只在寝室里唱，不晓得最近可好。大波的"玫瑰花儿开，玫瑰花儿败"依然萦绕耳畔。小旺旺的歌我都忘了。希望你们都还好，还有桶，这个周杰伦筒子的FANS，桶，自信点哈！！</p>

<p>《牧笛》我们518乌托邦生活的记忆，还有发哥的《一剪梅》。我们会经常开两个音响用两台电脑对着吼最新的歌曲，效果很好。有段时间很无耻的吼hotdog的歌曲（歌名就不写了，要不日志也得审查），很是happy的生活。蕊蕊是518的编外人员，被我们收留了差不多一年的小猫，唱歌很有节奏的姑娘，也很好听，喜欢并且习惯听她唱FIR和SHE还有张韶涵的歌。晓峰有次竟然听黑鸭子的古董歌曲，彻底把我们雷住了。其实晓峰是彻底的张信哲流，而且他的声音也蛮像张信哲的。晓飞不变的是华仔的歌，事实上他和我一样，也是跑调高手，只能刘兄的歌让我们比较能上上调。阿蒙能唱很多，不过最长唱的是陶喆的，很有难度，喜欢听他唱《小镇姑娘》《宫爆鸡丁》。还有我们最后一次去蓝调，是为我送别。我们不变的是张震岳的《再见》。小军也很能唱，不过印象中只存贮了一些片段了，就是吼阿信的《死了都要爱》《one nighi in beijing》。很是high场。而今天，我是在北京了，在北京的漆黑的夜里开始回忆南昌的日子。印象中，我们还在蓝调玩过通宵，记得不到3点就全面倒地了，那时候好像还很冷，我们横七竖八的躺着，记得蕊蕊那个小可怜还不舒服。我和老戴还去买了水煮回来。还有一次没有中包，N多人挤在一个小包里玩牌。很美好的生活。</p>

<p>其实这个文章不该写，回忆已经刹不住车了，想起来以前在池塘边晒太阳打牌的日子，想起来王老大的木桶鸭，想起来粤赣的腐败，想起来川人川的聚餐，想起来中秋蛋炒饭加啤酒在情人坡上开怀，想起来小红楼的台球，想起来新大地我们的身影。这些日子的确如同赣江的水，你看不到它在流走，事实上一去不复返了……彻底的去了…… <br/>
去了……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
